<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Комментарии: Перечень работ и услуг по содержанию общего имущества и их стоимость	</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2020 10:35:53 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Автор: Владимир Алейник		</title>
		<link>./../index.html#comment-3</link>

		<dc:creator><![CDATA[Владимир Алейник]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 10:35:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=173#comment-3</guid>

					<description><![CDATA[1. Некоторые собственники предполагают, что рост тарифа на 25% оправдан, «так как существует инфляция».
При этом каждый год, начиная с 2014 г., когда был установлен тариф 63,ХХ руб., инфляция действительно существовала. В этой логике – если только она верна – УК «Донстройэксплуатация», а затем «Смарт Восток» должны были повышать тариф каждый год, так как, если бы они его не повысили на столько же процентов, сколько составила инфляция, им бы пришлось оплачивать обслуживание дома и двора, техническое обслуживание и ремонт систем ЖК из собственной прибыли (которая по закону должна составлять не более 10% от выручки УК). Но они не поднимали тариф! Как такое возможно?

Это возможно, только если логика неверна, и выручка УК значительно превышает объем средств, которые они тратят на обслуживание дома и земельного участка, а также ТОиР инженерных систем. И превышение настолько значительно, что в разы покрывает инфляционный рост затрат. Поэтому тариф в прошлые годы и не поднимали.


2. Инфляция существует – в теории. На практике в 2020 г. вследствие короновируса мировая экономика и включенная в ее экономика России испытывают экономический спад. Многие предприятия в мире и России закрыты или снизили объемы производства в ответ на снижение спроса, работники, в том числе некоторые из жителей нашего ЖК – сокращены (хотя, конечно, из гордости не станут сообщать об этом соседям) или их доходы упали. В июне Международный валютный фонд скорректировал свой прогноз спада мировой экономики в 2020 г. с 3% до 4,9%. Минэкономразвития в июне прогнозировало падение экономики России в 2020 г. на 4,8%. Спад экономики и, соответственно, спроса стимулирует падение, а не рост цен. Давайте посмотрим, что происходило накануне объявления ОСС: «Индекс потребительских цен снизился на 0,1% за неделю с 4 по 10 августа… Предыдущие 3 недели подряд  ознаменовались нулевыми темпами роста цен», – сообщает Росбизнесконсалтинг. Инфляционных оснований для роста тарифа на 25% просто нет.


3. Что же тогда делает УК, проводит решение увеличить платежи собственников на 25% в ситуации отсутствия инфляционных оснований для этого?
Очевидно, что реализует решение вышестоящих менеджеров еще более увеличить объем превышения выручки УК над затратами на обслуживание дома и двора, ТОиР систем дома – в ситуации, когда доходы и платежеспособность собственников упали, УК пытается еще более снизить их с целью увеличения собственных доходов на 25%.


4. УК старается провести через ОСС решение увеличить объемы платежей по ряду статей сметы на обслуживание ЖК. Но способ разговора о деньгах между Подрядчиком и Заказчиком – предоставление подробной сметы расходов, включая расшифровку по количеству закупаемых материалов, работ и услуг, ценам и поставщикам. Никакие из этих данных на ОСС не вынесены и собственникам не предоставлены. Поэтому 19.08.2020 г. собственники в письменной форме официально запросили у УК подробные сметы по всем статьям, по которым она просит увеличить объёмы платежей. Нормальный Подрядчик должен выслать эти документы сразу после получения запроса, так как они необходимы для калькуляции итоговых сумм по каждой из статей затрат, которые он просит у Заказчика увеличить, и готовятся предварительно. То, что УК за 2 недели не смогла предоставить ни одной сметы ни по одной из статей, означает, что их просто нет. Можно предположить, что средства планируется тратить не на те статьи, которые указаны в бюллетене ОСС, а на увеличение реальной прибыли УК ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>1. Некоторые собственники предполагают, что рост тарифа на 25% оправдан, «так как существует инфляция».<br />
При этом каждый год, начиная с 2014 г., когда был установлен тариф 63,ХХ руб., инфляция действительно существовала. В этой логике – если только она верна – УК «Донстройэксплуатация», а затем «Смарт Восток» должны были повышать тариф каждый год, так как, если бы они его не повысили на столько же процентов, сколько составила инфляция, им бы пришлось оплачивать обслуживание дома и двора, техническое обслуживание и ремонт систем ЖК из собственной прибыли (которая по закону должна составлять не более 10% от выручки УК). Но они не поднимали тариф! Как такое возможно?</p>
<p>Это возможно, только если логика неверна, и выручка УК значительно превышает объем средств, которые они тратят на обслуживание дома и земельного участка, а также ТОиР инженерных систем. И превышение настолько значительно, что в разы покрывает инфляционный рост затрат. Поэтому тариф в прошлые годы и не поднимали.</p>
<p>2. Инфляция существует – в теории. На практике в 2020 г. вследствие короновируса мировая экономика и включенная в ее экономика России испытывают экономический спад. Многие предприятия в мире и России закрыты или снизили объемы производства в ответ на снижение спроса, работники, в том числе некоторые из жителей нашего ЖК – сокращены (хотя, конечно, из гордости не станут сообщать об этом соседям) или их доходы упали. В июне Международный валютный фонд скорректировал свой прогноз спада мировой экономики в 2020 г. с 3% до 4,9%. Минэкономразвития в июне прогнозировало падение экономики России в 2020 г. на 4,8%. Спад экономики и, соответственно, спроса стимулирует падение, а не рост цен. Давайте посмотрим, что происходило накануне объявления ОСС: «Индекс потребительских цен снизился на 0,1% за неделю с 4 по 10 августа… Предыдущие 3 недели подряд  ознаменовались нулевыми темпами роста цен», – сообщает Росбизнесконсалтинг. Инфляционных оснований для роста тарифа на 25% просто нет.</p>
<p>3. Что же тогда делает УК, проводит решение увеличить платежи собственников на 25% в ситуации отсутствия инфляционных оснований для этого?<br />
Очевидно, что реализует решение вышестоящих менеджеров еще более увеличить объем превышения выручки УК над затратами на обслуживание дома и двора, ТОиР систем дома – в ситуации, когда доходы и платежеспособность собственников упали, УК пытается еще более снизить их с целью увеличения собственных доходов на 25%.</p>
<p>4. УК старается провести через ОСС решение увеличить объемы платежей по ряду статей сметы на обслуживание ЖК. Но способ разговора о деньгах между Подрядчиком и Заказчиком – предоставление подробной сметы расходов, включая расшифровку по количеству закупаемых материалов, работ и услуг, ценам и поставщикам. Никакие из этих данных на ОСС не вынесены и собственникам не предоставлены. Поэтому 19.08.2020 г. собственники в письменной форме официально запросили у УК подробные сметы по всем статьям, по которым она просит увеличить объёмы платежей. Нормальный Подрядчик должен выслать эти документы сразу после получения запроса, так как они необходимы для калькуляции итоговых сумм по каждой из статей затрат, которые он просит у Заказчика увеличить, и готовятся предварительно. То, что УК за 2 недели не смогла предоставить ни одной сметы ни по одной из статей, означает, что их просто нет. Можно предположить, что средства планируется тратить не на те статьи, которые указаны в бюллетене ОСС, а на увеличение реальной прибыли УК </p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
